吳靄儀：不告被捕者符公眾利益

吳靄儀：不告被捕者符公眾利益

吳靄儀認為警民衝突持續，雙方敵對情緒濃烈，對港府管治掣肘只會有增無減。

【本報訊】「反送中」持久戰至今，集會人士提出四大訴求，當中包括不起訴示威者控罪，都被港府一一拒絕。立法會前議員、大律師吳靄儀接受訪問時指，不起訴技術上可行，因律政司有最終決定權是否起訴被捕人士，檢控守則亦列明，即使證據充份，檢控人員亦要考慮做法是否符合公眾利益，「呢個係律政司嘅責任」。

相關新聞：私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘

轟建制派責無旁貸

多名前問責官員早前聯署，建議特首林鄭月娥考慮引用《基本法》頒佈特赦，暫緩所有與6.12及其後引發的衝突中，針對示威者和警員的任何檢控。吳靄儀指，不起訴技術上有很多做法，律政司可行使酌情權，「特別係暴動罪，涉及好多政治因素，有好實在嘅公共利益係唔應該告……我亦唔相信有陪審團會覺得當日發生過暴動」。她認為，警民衝突持續，雙方敵對情緒濃烈，對港府管治掣肘只會有增無減。

吳批評特首林鄭月娥過於執着個人得失，「死都唔肯認錯，唔肯撤回」，港府淪為中聯辦傀儡，令市民提心吊膽，憂慮修例他朝會捲土重來。回想2003年，港府硬推《基本法》23條立法，50萬人上街，令時任行政會議成員、自由黨主席田北俊倒戈反對立法，促成前特首董建華押後草案，其後更宣佈撤回草案。16年後，200萬人上街卻只換來「暫緩」二字，吳認為建制派責無旁貸，「如果佢哋講明，政府夾硬嚟會投反對票，就唔會咁大件事」。

對於新民黨主席葉劉淑儀周四於立法會指摘民主派變臉，聲稱民主黨創黨主席李柱銘早於1998年，已要求港府與內地商討移交逃犯協議。吳特意作出澄清，並以當年的剪報和會議紀錄作證，民主派當年表明，基於內地法制差異，不會接受欠公平審訊的引渡協議，「去到今時今日，立場都係冇變過」。

■記者梁銘恩

上一則
上一則
劉業強稱暫緩修例大智大勇

下一則
下一則
九西兩年流失一半年輕票 學者：惡法刺激 區選投票率有望回升

私會權貴表明不下台 不獨立調查 不特赦 林鄭對市民訴求全面落閘
《日本時報》登反修例廣告 峯會任取
劉業強稱暫緩修例大智大勇
九西兩年流失一半年輕票 學者：惡法刺激 區選投票率有望回升
何韻詩：投票是最低成本抗爭
游蕙禎退出青政：或重新變陣
《撐》MV出爐 7.1前為港人打氣
醫警無共識 警崗重開無期 有送院者死亡 差人不懂召黑箱車
警購500護目鏡防激光照射
浸大副校誣衊抗爭者 學生會聲討
公安上門「提醒」台人勿談反送中
金紫荊鐵馬陣迎7.1示威 會展要部份商戶停業三天
「林鄭下台」遭河蟹 內地廠商拒印
哈利路亞 集結溫柔力量
脫離束縛 牧師走向社運前線
楊岳橋促林鄭同意台案港審
律師會：律政司刑檢不受干預
三千人參加連結G20集會 反送中後反送濱群眾闖解放軍碼頭抗爭

推